\chapter{Onze Olijfboom}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.5\linewidth]{images/olijfboom.jpeg}
	\label{fig:olijfboom}
	\caption{Onze olijfboom op een witte achtergrond}
\end{figure}

\section{Oorsprong}
\lettrine{O}{nze} olijfboom is in ons dispuut gekomen op 23 maart 2019, de dag van onze lustrumspeciaalbierproeverij. Ten ere van ons eerste lustrum (17 maart 2019) heeft dispuut Yorinf ons deze boom cadeau gedaan. Bij het overhandigen werd ons verteld dat een olijfboom na zo'n 5 jaar begint met olijven geven, zodat we bij ons tweede lustrum hopelijk onze zelfgekweekte olijven hebben.

\section{Botanisch}
\lettrine{D}{e} olijfboom is de \textbf{\olea{}} in de familie \emph{Oleaceae}. Andere bekende soorten in deze familie zijn de Es (\emph{Fraxinus excelsior}), Winterjasmijn (\emph{Jasminum nudiflorum}) en de Gewone sering (\emph{Syringa vulgaris}).

Er zijn 6 natuurlijke ondersoorten van de \olea{}. Deze zijn \cite{green2002revision}:

\begin{itemize}[noitemsep]
	\item \olea{} subs. \emph{europaea}
	\item \olea{} subs. \emph{cuspidata}
	\item \olea{} subs. \emph{guanchica}
	\item \olea{} subs. \emph{cerasiformis}
	\item \olea{} subs. \emph{maroccana}
	\item \olea{} subs. \emph{laperrinei}
\end{itemize}

Onze olijfboom is gewoon de \olea{}. Naast ondersoorten is er ook een aantal andere soorten, waaronder de \emph{Olea oleaster}, die vaak de wilde olijf wordt genoemd.

\section{Naam}
Mogelijk kan er nog een naam worden verzonnen voor onze boom. Echter bestaat deze nu nog niet. Persoonlijk noem ik hem \emph{Olea}.
